【求救】部電腦插咗Lan線但係都上唔到網！

我係用HKBN畀我部嘢插落wifi router再插落部pc上網

但係唔知點解前幾日開始佢一直都係話我未連線
我之後試過用另一條lan線但都係一樣

但係wifi用到
會唔會係主機板壞咗

有冇巴打可以幫幫我

會唔會係開左飛行模式？
利申9估

換過條線

我都有諗過

我上網搵過好似係要底板有wifi功能先會有飛行模式

我自己都搵過有冇飛行模式不過都係搵唔到

聽日考完試出去買條番嚟試試

但係我試過用嗰條線插係wifi同hkbn部嘢
但係wifi正常用到
我諗可能唔關條線事?

係咪直接拉線入屋?
如果係有可能機房個接口死左
因為我上次都係咁，換router換線都唔得
最後叫師傅上黎先知係機房個邊出問題

係拉線啊
但係我部wifi正常喎

即係router or cat5線問題

啱啱試咗直接喺hkbn部嘢插落電腦
情況一樣
所以我諗router應該唔關事
線嗰方面就聽日考完試出去買條番嚟試試

吸下部機入面啲塵再試下
直接插都係咁，但WIFI無事，多數都係關部機事
唔得就問人借機 / 買多個USB LAN卡試下

call 師博上屋企

去介面卡選項睇下啦

問多樣嘢
部機攞唔攞到IP ?

要點拎?

直係唔清楚唔好意思

睇下IPv4 地址攞到咩數字

Yup

宜家HKBN好似上門要收錢架

試咗
wifi正常用到

即係線無事
Router port/電腦port出事

如果係電腦出事咗係唔係要買嗰塊底板

Notebook/檯機？

有USB LAN卡

檯機

試咗幾次都係唔知點解去到最後一步沒有回應

好 thx

咁應該係LAN卡問題
關機吸下塵試下先
唔得就買LAN卡/換機

我想問下個IPv4 同IPv6個連線能力佢都話我未連線關唔關事

係喺cmd度打ipconfig??

如果係佢只係彈咗個Windows IP設定呢句畀我

有無相?

你見到個error下面，疑難排解？
試下run, 出咩code

攞唔到DHCP?

關事

DHCP係咩 啱啱google完都唔係好明
係唔係攞唔到ip

試下reboot modem 同埋router

不如你入原廠router啦...

DHCP即係俾個IP你上網嘅一種網絡協定
ROUTER根據呢個協定俾IP地址你上網
WINDOWS直頭話你無駁線，攞唔到ip

你睇下部機駁網線個位，插住網線之後有無著燈

試咗都係唔得

有係橙燈

不過會眨下眨下

得一盞?
有無一盞長著?

係有一盞係長著一站係眨下眨下

一盞長著一盞眨下眨下

我上網見有啲要差唔多200有啲100都唔洗
想問有冇分別

試下disable咗張network card然後再enable返

但係佢啱啱cmd 嗰度見到佢攞到192開頭ip, 正常攞唔到應該係169, 咁應該佢router嗰度冇問題正常派到ip，似係機房/wan port ？

係全部定係邊一個

你自己部電腦嗰張， 好似喺介面卡設定可以搵到

係唔係呢個
如果係咁我試過啦
都係唔得

ping 下 gateway睇睇

撳個狀態畀你睇?

換過個mon

我都想 但冇錢
小學用到而家

cmd ping 下 gateway

個Router有無插錯位
影來睇下

咩都冇

打 ping 〈router ip〉

你想點影
不如我同你講啦
我個router 有一個藍色插位叫Internet 4個黃色叫Ethernet
我喺hkbn畀我部嘢用條lan線插落藍色度
之後再由黃色插落部pc度

sorry係唔係咁樣

正確
再幫你諗諗

ping 下 127.0.0.1

都似係佢屋企出事唔似機房， 佢連屋企router ping 5到

*唔

仲未上到呀

未啊
不過好彩都有書可以溫下
如果聽日考完都都未得就真係睇著班fd一齊打機自己就走去玩ps4

似係Lan線/router出事

有冇第二條lan線， 有嘅話可以試下第二條lan線睇下得唔得

咁我聽日拎個router去個fd屋企試試
試完如果真係router問題就去買個新
thx btw

直接用寬頻條線插電腦試下

唔夠長

不過我諗都應該係router問題
個router都用咗好耐 間唔中都有斷
係時候換個新嘅

有冇試過reboot router

你條野壞左呀

戇尻就咪出聲啦

有

On

搞成點

試過一次類似你咁嘅情況，我以為係底板lan卡壞，點知轉用usb lan卡都唔得，最後重裝windows就冇事

問題解決thx

最尾係咪換router

定係換LAN線

條lan線去朋友屋企試過冇問題
之後番屋企搞多幾個鐘發現
原來係過wifi唔知點解disable 咗個好似拎ip嗰舊嘢

冇左DHCP ？

好似係

搞到最尾原來係router本身設定嘅問題其他嘢都冇問題

但係我冇入嗰去都唔知點解會無啦啦變disable...

你有乜嘢牌子先， 支那牌子嘅話就一定好多奇怪問題

係咪冇較DHCP之類

*用

樓主話佢冇入過去router但係隻router自己disable咗dhcp喎